《紐約時報》6月4日網站及國際版報章，均在頭版刊登黃台仰評論文章

早前獲德國批出難民庇護的本土民主前線前召集人黃台仰，今日在《紐約時報》撰文，指隨著中國政府打壓愈趨嚴重，呼籲大眾謹記及重振六四及傘運的理想與精神。他又指出北京近期行動已表明港獨不可能發生，如今他主張釋放政治犯，並恢復香港現行法律所保障的自由。

黃台仰：佔領運動非徒勞 人們團結給我希望

《紐約時報》今日發表黃台仰署名的文章，開首就提及 1989 年 6 月 4 日坦克駛入北京天安門，而不少香港人正從電視觀看此恐怖一幕，數日後百萬港人走上街頭爭取中國民主。而 30 年後的今日，就輪到香港面對著中共打擊，要爭取民主及政治生存空間。

黃台仰提及近期的修訂《逃犯條例》爭議。他指中國法律制度一向腐敗，並往往淪為打壓的工具，修例將會用來打壓異議者，形容法例通過後，等於宣告香港已死。

他提及在 2014 年曾參與佔領運動，要求香港落實自由選舉，但卻被政府以催淚彈對待，有示威者更被拉到暗角毆打。有人會認為運動在沒有爭取成果下失敗告終，但黃台仰至今仍然認為當日的抵抗並非徒勞，人們團結起來的勇氣和承諾，給了他希望。

他稱在天安門大屠殺 30 年後的今天寫這篇文章，是因為隨著中國政府在國內外越來越多的鎮壓，人們需要記住及重振六四及傘運的理想和精神。

指北京行動已表明 港獨不可能發生

黃台仰在文中提及，在 2015 年成立本土民主前線，是為了捍衛香港自由法治及爭取民主，同時守護香港獨特的語言、文化及身份。在 2016 年他們組織了一次和平抗議活動以保護旺角夜市，但數百名警察意外出現及挑釁。事後他們約 40 人被控《公安修例》下的暴動罪。文章又提及梁天琦、游蕙禎、梁頌恆接連被取消參選或議員資格的 DQ 事件。

與梁天琦有共識 一人離開一人留港

黃台仰指，他與梁天琦早有相互理解，他們當中一人會留下，在法庭上對抗暴動指控，另一人會逃走，在外地繼續為香港而戰，「這對我們兩個人來說都是一個痛苦的選擇。梁天琦從海外飛回來接受審判，我和另一成員李東昇則於 2017 年 11 月來到德國，並於 2018 年 5 月獲得難民身份」。及後梁天琦被判刑六年，而今年佔中九子案中戴耀廷、陳健民等人亦被判囚，如今更出現修訂《逃犯條例》。

他指在 2016 年的熱門話題是 2047 年之後香港會發生甚麼事，「我們當中有些人當時認為可以根據《基本法》舉行全民投票，決定香港未來 — 甚至可能要求獨立於中國。自此之後，北京的行動表明這種情況不可能發生。今天，我主張釋放政治犯，並完全恢復香港現行法律所保障的自由」。

黃台仰最後寫道：

「60 年前，達賴喇嘛逃離西藏，以逃避中共的迫害。三十年前，中國異見者在天安門廣場大屠殺後逃離大陸。現在，我們當中一些人逃離了香港。中國政府一直在打壓，但人民一直在抵抗。」

黃台仰及李東昇將會當地時間周二（4日）晚上，即香港周三凌晨時間，在德國出席一個六四30周年研討會，預計二人到時將會討論中國人權狀況，並就《逃犯條例》修訂發言。這亦將是他逃往德國後首度公開露面。

原來梁天奇可以走都唔走

勁！

標題應該通過基本法進而公投港獨不可能發生 唔好誤導人

一個向外國繼續爭取支持
一個留喺香港做獨派靈魂人物